Windows 10活躍用戶人數終於突破7億人 最快明年底前可達10億規模！

在此次Build 2018中，微軟同時也對外透露Windows 10目前全球用戶人數已經超過7億人規模 ，相比去年在Build 2017宣布的5億人數約增加2億人左右 ，同時若再從去年11月公布的6億人規模數量來看，Windows 10使用人數目前約以每半年增加1億人的速度成長 。

不過，這樣的速度恐怕還是難以讓微軟實現2015年時立下未來三年內讓Windows 10使用人數突破10億人規模願景。而微軟後續在2016年7月調整此項說法，表示使用人數要能突破10億人規模，可能需要更長時間作準備，但並未透露重新調整後的預期達成時間點。

微軟之所以重新作調整的原因，其中因素與當時原本計畫納入的Windows 10 Mobile平台發展並不理想，多數使用者仍傾向使用iOS、Android平台，使得多數開發者也將研發資源投放在這兩項行動平台，因此微軟在後續也將協助開發者的重點聚焦在跨平台應用，讓開發者能以單次設計即可將開發應用服務內容推行至不同作業系統平台，或是不同硬體設備使用。

而先前影響Windows 10用戶成長目標難以在目標時間點內實現的原因，其實還包含當時的物聯網平台成長動能仍不明顯，同時即便微軟強調Windows IoT Platform可延續既有開發資源，讓開發者能以相同流程設計對應物聯網使用的服務內容，但考量多數物聯網裝置仍以ARM硬體架構為主，因此更多開發者傾向藉由相對輕量的Android平台投入設計，即便Windows IoT Platform同樣可相容ARM架構，但仍無法吸引品牌廠商、開發者青睞。

但在目前越來越多物聯網應用逐漸普及化，同時微軟也開始推動藉由雲端整合端點運算及人工智慧應用的Azure IoT Edge使用模式，預期將使更多物聯網裝置能藉由微軟雲端服務連接、驅動，同時也預期能進一步帶動Windows 10平台裝置數量成長。

從此次微軟公布數據來看，若接下來仍可維持每半年累積1億人數的成長表現，預期微軟將可在2019年底、2020年初之際迎接Windows 10作業系統達10億人使用成長規模，同時也預期可進一步推動藉由Azure串接龐大規模運算設備，藉此形成「全球最大運算平台」。

另一方面，微軟也宣布旗下Office 365訂閱用戶人數達每月超過1.35億人使用規模，在接下來的發展中，微軟預期將持續推動採訂閱形式、向企業端使用需求提供服務的Microsoft 365，藉此吸引更多企業用戶導入微軟平台解決方案。